【保良局訓練營】報道指中四生被嚇寫花file冇書讀 出營患抑鬱症

保良局領袖紀律訓練營近月爆出多宗涉虐待學生醜聞，保良局月中發聲明宣佈與承辦機構「導航訓練中心」達成協議決定解約，目前沒有舉辦任何領袖紀律訓練營活動；《明報》頭版今日報道指，有學生一年多前參加保良局訓練營期間，遭教練及總監對她連番喝罵，揚言要她「無書讀」，該名學生事後患上抑鬱症。

報道指張同學（化名）2015年底讀中四時在學校安排下參加該4日3夜訓練營，入營第一日全班學生遭教練梁永樂批評「讀書有什麼用？什麼都做不來」。獲選為班會主席的她又被問道「班中有沒有一些欠交功課的人」，她回應「沒有」，結果被教練大罵「你講大話，你班中有常欠交功課的人」、「你不了解同學，做什麼班會主席」。
報道又指張同學曾以不舒服為由拒絕參加活動並要求離營，教練卻回覆「離營就要退學」；訓練營項目總監盧錦昌聽到她要求離營更向她喝道「要致電教育局，寫花你的file，你會無書讀，全港不會有學校收你」。
報道指保良局發言人稱未接獲同學的相關投訴，有關學校正嘗試向2015年參加訓練營的同學了解。

---

友情連結：

痴撚線

之前仲死口唔認

我一早講學生自殺同保良局可能有關
近年多學童自殺同近年on9營成正比關係

呢啲柒頭淨係識欺善怕惡